疫情重創新加坡經濟，第二季GDP暴跌41.2％，創史上最大跌幅

為避免新冠病毒（武漢病毒）擴散，新加坡封城期間，建築、服務、製造業生產全面萎縮，導致第二季國內生產毛額（GDP）較前一季暴跌41.2％，但是經濟學家認為第二季經濟可能是周期底部。

第二季，新加坡經濟陷入衰退，原因是許多廠房長期停擺關閉，以及消費者減少零售開銷。

第二季GDP較前一季暴跌41.2％

新加坡貿易和工業部周二發表一份聲明稱，國內生產總值（GDP）較前一季暴跌41.2％，為有記錄以來最大的季度萎縮，比《彭博》調查分析師預測的中間值衰退35.9％還要糟糕。與去年同期相比，第二季GDP下降12.6％，而調查中間值為衰退10.5％。

經濟嚴重低迷表明大流行期間，新加坡經濟受到各方面打擊。全球貿易下降，打擊依賴出口的製造業，零售商第二季實施部分封鎖措施後，導致銷售創下最大跌幅。政府先前預計2020年全年經濟萎縮4％-7％，周二沒有提供新的預測。

新加坡是最早公佈季度GDP數據的國家之一，數據顯示，和許多亞洲鄰近國家相比，新加坡遭受疫情的打擊特別大，比美國第二季料將萎縮34.5%還慘。經濟學家預估日本第二季GDP比前一季下降20％以上，而本周將公布的數據可能顯示中國第二季經濟年增0.6％，恢復增長，南韓GDP第二季可能僅下跌1.8％。

比起鄰國，新加坡經濟最受疫情打擊

新加坡經濟前景黯淡，給執政的人民行動黨帶來莫大的壓力，該黨在11日的國會大選雖在93席當中拿下83席，繼續執政，但是得票率創5年新低，跌至61.24％，遠低於2015年上屆大選的69.86％，在野的工人黨勇奪10席。

政府已經承諾提供約930億新元（670億美元或2兆台幣）的振興經費，以支持陷入困境的企業和家庭，並防止企業裁員人數激增。

貿易和工業部長陳振聲（Chan Chun Sing）在臉書留言表示：「未來幾個月的複甦之路將充滿挑戰。我們預計，復甦將是一個緩慢而又不平衡的過程，因為外部需求持續疲軟，各國將通過恢復鎖定本地或採取更嚴格的安全隔離措施，來應對第二波和第三波疫情爆發。」

故唔到，monkey國經濟跌得最快。
香港有國安法都冇跌咁勁。

仲衰過香港咁多？

痴線
40%基本上滅國咁濟

較前一季跌41.2， 甘香港係跌幾多？

執政黨都係九成席位

新加坡人的優質選擇

新加坡經濟上同支那咁貼

話-6.8%支那我打死都唔信

-41% 係qtq, yty 係-12%

errrr

真實數字

支那 gpd造假可恥

其實全球重開返個GDP係咪就彈返哂上去

該黨在11日的國會大選雖在93席當中拿下83席，繼續執政，但是得票率創5年新低，跌至61.24％，遠低於2015年上屆大選的69.86％，在野的工人黨勇奪10席。

monkey DQ monkey learn la

最憎陳振聲
就係佢講monkey see monkey do

亞洲四小龍
台>=韓>猴>港

但人地失業率低過香港

都跌得好勁

李顯龍讚習近平「意志堅定」 指新加坡不會排除華為

因為建築製造業靠外勞？

新加坡不嬲外交高手，食幾家茶禮
不過今次都冇用，經濟反而死最快

緊係唔係

Monkey國係好依賴航運貿易同石油加工，依家依兩樣都收咗皮，再加上早前封城，內需不振，跌四成好合。

而香港走資唔係一炮過，係慢慢放血陰跌，加上冇封過城，經濟衝擊係會細啲

咁滅咗國未呢？

香港yty都-9%, 嚟緊依季都未必好返